.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype-multiclass
.. _archetype--Psychic:

Экстрасенс (`Psychic (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=185>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Dark Archive pg. 48

Вы пробудили скрытые способности своего разума, сделав первые шаги в овладении экстрасенсорной магией.


Мультиклассовые персонажи экстрасенсы (Multiclass Psychic Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Экстрасенс хорошо подходит для персонажей, которые хотят прикоснуться к оккультным силам.
Персонажи на основе Интеллекта, такие как :doc:`сыщики </classes/investigator>` и :doc:`алхимики </classes/alchemist>`, а также персонажи на основе Харизмы, такие как :doc:`барды </classes/bard>`, могут выбрать путь, который лучше всего подходит для присущих им способностей.



.. _arch-feat--Psychic--Dedication:

Посвящение экстрасенса (`Psychic Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3736>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посвящение
- мультикласс
- архетип

**Предварительные условия**: Интеллект 14 или Харизма 14

**Источник**: Dark Archive pg. 48

----------

Вы чувствуете, как в вашем разуме что-то пробуждается.
Вы становитесь обучены Оккультизму; если вы уже были обучены Оккультизму, то становитесь обученным другому навыку на свой выбор.
Вы творите заклинания как экстрасенс и получаете активность :ref:`action--Cast-a-Spell`; поскольку у вас нет :ref:`подсознания <class-feature--Psychic--Subconscious-Mind>`, ваши мысленные компоненты являются простыми намерениями.
Выберите :ref:`сознание <class-feature--Psychic--Conscious-Mind>`.
Вы получаете репертуар заклинаний с 1 стандартными пси-чарами на свой выбор от вашего сознания, которые вы сотворяете как пси-чары.
Вы получаете нормальные преимущества и расширение для этих пси-чар, но не получаете никаких других преимуществ этого сознания.
Если у вас еще нет запаса Очков Фокусировки, то получаете его с 1 Очком Фокусировки, которое можете использовать для расширения своих пси-чар, а также можете :ref:`action--Refocus`, медитируя на свои новые силы.
Если у вас уже есть запас очков фокусировки, увеличьте количество ОФ в нем на 1.
Вы обучены броскам атак оккультными заклинаниями и КС заклинаний.
Вашей ключевой характеристикой колдовства для архетипа экстрасенса является та характеристика, которую вы использовали для получения этого архетипа, и это оккультные экстрасенсорные заклинания.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа экстрасенса.


.. _arch-feat--Psychic--Basic-Thoughtform:

Простая мыслеформа (`Basic Thoughtform <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3738>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Psychic--Dedication`

**Источник**: Dark Archive pg. 48

----------

Вы получаете способность :t_psychic:`экстрасенса` 1-го или 2-го уровня.


.. _arch-feat--Psychic--Basic-Spellcasting:

Основное колдовство экстрасенса (`Basic Psychic Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3738>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Psychic--Dedication`

**Источник**: Dark Archive pg. 48

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Basic-Spellcasting`.
Каждый раз, когда вы получаете слот заклинания нового уровня от архетипа экстрасенса, то добавляете в репертуар оккультное :r_common:`обычное` заклинание, одно из предоставляемых сознанием или, другое выученное или открытое заклинание подходящего уровня.


.. _arch-feat--Psychic--Advanced-Thoughtform:

Продвинутая мыслеформа (`Advanced Thoughtform <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3739>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Psychic--Basic-Thoughtform`

**Источник**: Dark Archive pg. 48

----------

Вы получаете 1 способность :t_psychic:`экстрасенса`.
С целью соответствия предварительным условиям, ваш уровень экстрасенса равен половине уровня персонажа.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более 1 раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность экстрасенса.


.. _arch-feat--Psychic--Psi-Development:

Пси-развитие (`Psi Development <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3740>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Psychic--Dedication`

**Источник**: Dark Archive pg. 48

----------

Вы обнаружили новую ментальную форму.
Вы получаете другие пси-чары от своего сознания - либо стандартные чары, не выбранные с :ref:`arch-feat--Psychic--Dedication` или уникальные поверхностные пси-чары.
Вы получаете преимущества и расширение для этих вторых пси-чар.
Увеличьте количество Очков Фокусировки в своем запасе на 1.


.. _arch-feat--Psychic--Expert-Spellcasting:

Экспертное колдовство экстрасенса (`Expert Psychic Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3741>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: мастер Оккультизма, :ref:`arch-feat--Psychic--Basic-Spellcasting`

**Источник**: Dark Archive pg. 48

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Expert-Spellcasting`.

.. versionchanged:: /errata-DA-r1
	Необходимо быть мастером Оккультизма.


.. _arch-feat--Psychic--Master-Spellcasting:

Мастерское колдовство экстрасенса (`Master Psychic Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3742>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: легенда Оккультизма, :ref:`arch-feat--Psychic--Expert-Spellcasting`

**Источник**: Dark Archive pg. 48

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Master-Spellcasting`.

.. versionchanged:: /errata-DA-r1
	Уровень исправлен с 12-го на 18-й.
	Необходимо быть легендой Оккультизма.





.. include:: /helpers/actions.rst